{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura critica mensagem de solidariedade de Costa para Marega: 'Era a esta hipocrisia que me referia' ",
        "subtitle": " O Primeiro-Ministro solidariza-se imediatamente com o jogador de futebol, mas nunca o vimos fazer isto relativamente aos pol\u00edcias, aos professores ou aos m\u00e9dicos agredidos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686388/andre-ventura-critica-mensagem-de-solidariedade-de-costa-para-marega-era-a-esta-hipocrisia-que-me-referia ",
        "postText": " ['Depois de dar a entender que n\u00e3o houve racismo no caso que envolve Marega, jogador do FC Porto, Andr\u00e9 Ventura voltou a utilizar as redes sociais para criticar a solidariedade expressada por Ant\u00f3nio Costa relativamente ao caso.', '\u0093Todos e quaisquer atos de racismo s\u00e3o crime e intoler\u00e1veis. Nenhum ser humano deve ser sujeito a esta humilha\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m pode ficar indiferente. Condeno todos e quaisquer atos de racismo, em quaisquer circunst\u00e2ncias\u0094, escreveu o primeiro-ministro no Twitter.', 'No Facebook, o deputado \u00fanico do Chega partilhou a publica\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Costa e falou em \u0093hipocrisia\u0094.', '\"Era a esta hipocrisia que me referia. O Primeiro-Ministro solidariza-se imediatamente com o jogador de futebol, mas nunca o vimos fazer isto relativamente aos pol\u00edcias, aos professores ou aos m\u00e9dicos agredidos, insultados e humilhados todos os dias\", escreveu Andr\u00e9 Ventura.', '', 'Recorde-se que, anteriormente, Andr\u00e9 Ventura tinha deixado na sua conta de Facebook uma mensagem a negar que no est\u00e1dio do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es tenha existido racismo. Sem nunca o mencionar, mas deixando a entender que se refere aos acontecimentos de Guimar\u00e3es, Andr\u00e9 Ventura escreveu: \u0093Pa\u00eds de hipocrisia em que tudo \u00e9 racismo e tudo merece imediatamente uma chuva de lamentos e de an\u00e1lises hist\u00f3rico - megal\u00f3manas. O nosso problema n\u00e3o \u00e9 o racismo. \u00c9 a hipocrisia. \u00c9 o s\u00edndrome Joacine que come\u00e7a a invadir as mentalidades. Por mim n\u00e3o passar\u00e3o\u0094.', 'Uma declara\u00e7\u00e3o que mais tarde acabou por justificar. \"Deixar claro aquilo que quis dizer \u00e9 um imperativo. Sei que o politicamente correto domina a mentalidade prevalecente e a grande comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nunca me deixei nem deixarei ficar ref\u00e9m disso.Se houve atitudes racistas para com Marega, ou se Marega provocou os adeptos do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, ambas as condutas merecem ser punidas. O racismo \u00e9 intoler\u00e1vel e tem de ser banido.\nOutra coisa \u00e9 come\u00e7ar a ver as declara\u00e7\u00f5es de respons\u00e1veis pol\u00edticos, associativos e as redes sociais para se extrapolarem conclus\u00f5es de que Portugal \u00e9 um pa\u00eds terrivelmente racista, xen\u00f3fobo e insuport\u00e1vel. CHEGA! Se pensam que vou voltar atr\u00e1s nas minhas palavras, esque\u00e7am! N\u00e3o vou! Isso \u00e9 para os aven\u00e7ados do sistema!, que dele dependem\nMerecemos mais do que este s\u00edndrome Joacine que invadiu o espa\u00e7o de discuss\u00e3o p\u00fablica\"', 'Foi pouco depois de marcar o golo que colocou de novo o FC Porto em vantagem frente ao Vit\u00f3ria SC (e que fixou o resultado final, 1-2), que o portista Moussa Marega interrompeu subitamente o jogo, como forma de protesto contra os insultos racistas que vinha recebendo das bancadas. Os outros jogadores e o treinador, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, chegaram a tentar demov\u00ea-lo, mas sem sucesso.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 171 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Nationality - German,Nationality - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Preto,Negro,Negra,Macaco,Mulher,G\u00e9nero,Gaja,Nazi,Xenofobia,Grunho,Idiota,Amarelo,Amarelo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4802458859",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Esquerdalha das Esgani\u00e7adas com \u00e2nsia e fome de poder criou este tema j\u00e1 alguns anos atr\u00e1s para ganhar votos. Dividir para reinar. Na altura poderia ter dado resultado mas J\u00c1 COME\u00c7AM A EXAGERAR. HOJE TUDO \u00c9 <b> RACISMO!</b>\nDasse.\nVai acontecer o contr\u00e1rio daquilo que queriam. Os tugas j\u00e1 est\u00e3o cansados DESTA CONVERSA DE UM S\u00d3 SENTIDO!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803264494",
                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eutan\u00e1sia. Valter Hugo M\u00e3e teme que despenaliza\u00e7\u00e3o \"abra porta a um progressivo incentivo ao suic\u00eddio\" Eu tambem tenho esse receio e muitos outros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802233339",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ATAQUE DE COVID-19 ...OLHA O CORONA VIRUS DA SOCIEDADE PORTUGUESA AI GENTEEEEE....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800160428",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se essa critica ao Costa \u00e9 ser <b> racista,</b> ent\u00e3o eu sou tamb\u00e9m<b>  racista</b>.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801381795",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assim, ficas com a certeza?...<br/>Custou, mas foi!...<br/>.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801546705",
                            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando falo com uma pessoa de cor nem sequer me preocupa se ela \u00e9 de cor branca, negra ou amarela, falo sem preocupa\u00e7\u00f5es, livremente, sem complexos...respeito todos como ser humanos que s\u00e3o como eu sou...Agora uma coisa n\u00e3o ando \u00e0 procura da 5 pata do gato s\u00f3 para ser diplomaticamente correcto....eles n\u00e3o s\u00e3o est\u00fapidos e os brancos \u00e9 que o s\u00e3o pela atitude que tomam....Todos eles de manh\u00e3 se veem ao espelho, uns n\u00e3o se importam, outros t\u00eam orgulho e outros amaldi\u00e7oam os pais e esses \u00e9 que s\u00e3o verdadeiros racistas.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801666086",
                                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "1. (Quando falas com uma pessoa de cor nem sequer te preocupas) \u2014 Por que \u00e9 que te devias de preocupar?...\n2. Traduz l\u00e1 isto teu: \"s\u00f3 para ser diplomaticamente correcto\" \u2014 Achas que \u00e9 preciso ser-se \u201cdiplomaticamente correcto\u201d para n\u00e3o discriminar as outras pessoas diferentes de n\u00f3s na cor da pele?...\n3. Dizes tu: \"Eles, (os negros) n\u00e3o s\u00e3o est\u00fapidos e os brancos \u00e9 que o s\u00e3o pela atitude que tomam\"...\n4. Ent\u00e3o, tu tamb\u00e9m achas que esta malta racista que aqui anda, s\u00e3o uma cambada de est\u00fapidos!... Se \u00e9 assim que pensas; por que motivo ficas calado quando essas pessoas racistas atacam os teus subordinados negros?...\n5. E...os brancos que todas as manh\u00e3s que se v\u00eaem ao espelho e amaldi\u00e7oam os pais, tamb\u00e9m s\u00e3o eles e elas que s\u00e3o os verdadeiros racistas?....<br/>.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801681483",
                                            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Acha que se omitir que a outra pessoa \u00e9 negra e feia ela deixa de o ser?<br/>H\u00e1 brancos mais feios que um pontap\u00e9 nos tomates, em todas as ra\u00e7as h\u00e1 gente bonita e gente muito feia...o que para mim pode ser feio para si pode ser bonito e vice versa....Be Happy.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4799433604",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FOR\u00c7A VENTURA A ESQUERDA FACISTA TREME TODA....",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799521650",
                    "user": "anasilvestris",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Completamente de acordo, em 35 anos de exist\u00eancia nunca senti tanto fascismo em Portugal como aquele que assisto agora por parte da esquerda e o que \u00e9 ainda pior \u00e9 vir mascarado com as bandeiras da toler\u00e2ncia e da liberdade, mas s\u00f3 para alguns claro...hipocrisia sim! A lei mais absurda de todas? piropos virarem crime! at\u00e9 eu como <b> mulher </b>acho um absurdo, tenho duas opc\u00f5es responder ou ignorar, mas nunca me passaria pela cabe\u00e7a punir legalmente algu\u00e9m por isso.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801403951",
                            "user": "disqus_iXsbf220pM",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cara cibernauta! Muito interessante essa tua cabe\u00e7a atenta!\nQual foi o per\u00edodo da tua vida, onde sentistes menos fascismo por parte da Esquerda?...\nE da Direita conservadora/nacionalista, de agora; qual \u00e9 a por\u00e7\u00e3o de fascismo que sentes, em rela\u00e7\u00e3o aos teus 35 anos de exist\u00eancia?...\nEst\u00e1s indignada com a democracia, com a intoler\u00e2ncia, de n\u00e3o te sentires c\u00f3moda e livre para poderes arremessares e ouvir os \u201cing\u00e9nuos piropos\u201d discriminativos, conceituoso, sexistas e racistas, como outrora?...\nSe achas que a animosidade das outras pessoas, contra os piropos/gracejos, neste caso, racistas, \u00e9 il\u00f3gica e absurda; \u00e9s, quanto a mim, desconhecedora dos valores e princ\u00edpios democr\u00e1ticos da sociedade em que vives\u2026<br/>.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4800701131",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas repare menina, que esses tais, aparecem todos pomposos de cravo VERMELHO na lapela como se fossem donos da Liberdade, da Democracia no dia 25ABR.... Criminosos \u00e9 o que s\u00e3o!!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800851338",
                                    "user": "disqus_P3SqHyif5G",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sabe o que n\u00e3o diz o que sabe pois n\u00e3o sabe nada, \u00e9 simplesmente ignorante, fascismo \u00e9 do tempo da outra senhora e que o era n\u00e3o era de esquerda, mas como n\u00e3o sabe s\u00f3 diz disparates, ainda por cima \u00e1s escondidas n\u00e3o tem coragem de se mostrar eu comento com o meu nome n\u00e3o com pseud\u00f3nimos, tenha vergonha, n\u00e3o se envergonhe a si pr\u00f3prio. Quer mais fascismo do que aquele que \u00e9 praticado pela estrema direita e pela direita em geral?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800895520",
                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Facismo \u00e9 aquele que \u00e9 praticado na Coreia do Norte... isso \u00e9 que \u00e9 facismo e duro!!!<br/>A #vergonha \u00e9 sua a julgar pela sua ignor\u00e2ncia... tenha #vergonha!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801420915",
                                                    "user": "disqus_P3SqHyif5G",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Comparar fascismo com o regiam da Coreia do Norte, demonstra bem o seu n\u00edvel de intelig\u00eancia, podre, ignorante, est\u00fapida e um alto n\u00edvel de burrice, hipocrisia, escreve e fala s\u00f3 por falar, s\u00f3 para se sentir inteligente quando n\u00e3o o \u00e9, enfim, mas esta de comparar fascismo com um ditadura totalista, nem uma crian\u00e7a. E os ignorantes s\u00e3o os outros.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4802005699",
                                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ignorante \u00e9 voc\u00ea que diz que os nazis eram facistas!!! Entende<br/>Partido Nacional SOCIALISTA dos Trabalhadores Alem\u00e3es = Partido Nazi<br/>Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas SOCIALISTAS Sovi\u00e9ticas = Partido Comunista\nSe voc\u00ea diz que Hitler era facista e era Socialista Nacionalista,   ent\u00e3o que dizer do Socialismo sovi\u00e9tico???<br/>O facismo j\u00e1 existia antes do partido nazi na Alemanha e teve como origem a It\u00e1lia por BENINTO MUSSOLINI.\nAmbas Socialistas, ambas totalit\u00e1rias...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4800892610",
                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vergonha tenha voc\u00ea. O comunismo \u00e9 muito pior que o nazismo!!! Ainda este n\u00e3o tinha chegado ao poder j\u00e1 o comunismo matava aos milh\u00f5es...  Ali\u00e1s, o facismo n\u00e3o nasceu com o nazismo, porque este \u00e9 de ra\u00edz socialista, mas sim com Benitto Mussolini...Facismo de direita e Facismo de esquerda!!! Porque ambas s\u00e3o ideologias TOTALIT\u00c1RIAS.<br/>Defina l\u00e1 que tipo de regime que est\u00e1 a governar a Coreia do Norte???",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4799526113",
                            "user": "helenaafonso",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "OLHA OUTRA LELO!<br/>A LEI FOI FEITA PARA SE CUMPRIR.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799560073",
                                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Engra\u00e7ado que a lei n\u00e3o seja cumprida quando os crimes s\u00e3o contra brancos \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 Pelos vistos s\u00f3 l\u00ea as not\u00edcias sobre racismo e agress\u00f5es deixaram de ser crimes quando a pessoas s\u00e3o mais p\u00e1lidas \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24 Fogo vou ter de me actualizar em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo penal tuga \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4799435364",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esquerda fascista?<br/>J\u00e1 se v\u00ea quem segue o Ventura.....s\u00f3 rir....",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800702570",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Facista sim!!! Mas de esquerda!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801511099",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 engra\u00e7ado...ao menos faz rir, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mau  :)",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801977015",
                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahhh sim??? Voc\u00ea ri apenas pela sua ignor\u00e2ncia...  n\u00e3o seja rid\u00edcula.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4802811234",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea tem l\u00e1 capacidades para me avaliar. Tenha ju\u00edzo!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4803251370",
                                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Claro que tenho: \"Cuba \u00e9 uma ilha de liberdade... \"A Coreia do Norte \u00e9 uma democracia\". V\u00ea como tenho ju\u00edzo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4803383412",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "I rest my case!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4799460765",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mostram o que s\u00e3o: ignorantes.",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799464355",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Co\u00e7a com for\u00e7a que isso passa fascista.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799524860",
                                            "user": "helenaafonso",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ANDAS COM O CIO OH PRETA?",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4799466118",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mais um lelo analfabeto.",
                                            "likes": 6,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799431615",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 triste, hoje, em pleno 2020, Portugal ter constatado que estruturalmente continua a ser, sim, um pa\u00eds <b> racista.</b><br/>Ali\u00e1s, muitos coment\u00e1rios que aqui se podem ler, assim o indiciam. <br/>Provam o que hipocritamente (aqui sim, a defini\u00e7\u00e3o de hipocrisia faz sentido), se v\u00ea no dia a dia.<br/>Somos t\u00e3o generosos, t\u00e3o simp\u00e1ticos e com uma alma t\u00e3o grande para umas coisas e t\u00e3o pequeninos, t\u00e3o mesquinhos e t\u00e3o ignorantes para outras.<br/>O Andr\u00e9 Ventura que v\u00e1 dar banho ao c\u00e3o, porque ainda tem que caminhar muitas vidas para um dia ser considerado um exemplo (bom, entenda-se) em termos sociais, humanit\u00e1rios, o que ser que seja neste \u00e2mbito.<br/>VERGONHA DE GENTE !!!!!!!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4799413709",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bravo . O Chega tem o meu voto",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799380993",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se indigna, n\u00e3o lamenta e n\u00e3o condena. E ainda chama \"hip\u00f3critas\" a quem o faz.<br/>N\u00e3o s\u00f3 manda pessoas \"para a sua terra\" como tamb\u00e9m lhe s\u00e3o indiferentes situa\u00e7\u00f5es de manifesto <b> racismo </b>que mereceram uma justa condena\u00e7\u00e3o por parte da esmagadora maioria do pa\u00eds e do mundo. <br/>Posto isto, nada mais h\u00e1 a acrescentar. <br/>\u00c9 um<b>  racista</b> send<b> o racist</b>a e um fascista sendo fascista.<br/>Devemos indignar-os com as suas palavras mas n\u00e3o nos admirarmos, pois vindo dele j\u00e1 n\u00e3o se espera nada que n\u00e3o seja o assumir de <b> um racis</b>mo comprovado e recorrente.<<b> br/>Raci</b>smo esse que n\u00e3o vingar\u00e1. <br/>Fascismo esse que n\u00e3o passar\u00e1.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800195903",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho mesmo que o Andr\u00e9 Ventura... nem \u00e9 <b> racista,</b> nem fascista... o que o torna mais perigoso!<br/>Ele ser\u00e1 o que for preciso para atingir o fim que ele pretende! E se tiver que vender a \"alma ao diabo\"... \u00e9 o que far\u00e1!<br/>Ele vai sendo o que lhe der mais \"aten\u00e7\u00e3o\" por parte da sociedade, e como os \"casos\" mais medi\u00e1ticos s\u00e3o os casos com minorias, ele tem por estrat\u00e9gia, colocar-se do lado das maiorias, exacerbando o discurso populista! <br/>Ele vive deste \"desvio\" da democracia para as minorias, levando as maiorias para o seu lado! <br/>S\u00e3o estes os tipo de casos que lhe d\u00e3o combust\u00edvel para andar mais depressa... e ir mais longe nos seus intuitos! E sim... \u00e9 algu\u00e9m perigoso, porque para o conseguir, tem e potencia atitudes extremistas pelas \"maiorias\"!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800668484",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Absolutamente! \u00c9 um mestre na arte sibilina da hipocrisia e na manipula\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4799422371",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bravo!!!!!!!!!!!!<br/>Perfeita leitura da situa\u00e7\u00e3o e do \"senhor\" em causa.<br/>Assino por baixo e sublinho tudo o que a Filipa escreveu.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4799375956",
            "user": "partisanlx",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Ventura j\u00e1 se percebeu que para al\u00e9m de oportunista, ficas mal na figura com o teu fanatismo prim\u00e1rio no desporto ...\n(Nota: sou do Benfica)",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799357331",
            "user": "joocalca",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa a fazer aproveitamento??? N\u00e3o??? n\u00e3o sei porque tinha de comentar este caso, mas quando lhe perguntaram sobre o bairro jamaica respondeu se lhe perguntavam isso por causa do tom de pele... enfim, se isto n\u00e3o \u00e9  a hipocrisia politica que nos governa, ent\u00e3o n\u00e3o sei...",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799402308",
                    "user": "disqus_P3SqHyif5G",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Reparou que deu resposta \u00e0 sua indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o existe hipocrisia simplesmente comentou um caso de <b> racismo </b>se lhe fossem fazer a mesma pergunta ele respondia na mesma maneira, o seu querido Ventura \u00e9 que \u00e9<b>  racista</b>, xen\u00f3fobo, chauvinista, para qualquer pessoa de cor de pele diferente, o crescimento d<b> o racism</b>o nos \u00faltimos tempos tem dois nomes, Joacine Katar, e Andr\u00e9 Ventura, incluindo as pessoas que os apoiam, tenha vergonha.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799441334",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Jos\u00e9, nem se incomode a dar grandes explica\u00e7\u00f5es....este pessoal d\u00e1 com cada bordoada que at\u00e9 doi....s\u00e3o o ep\u00edteto da intelig\u00eancia....Chamam \"esquerda fascista\" a quem n\u00e3o \u00e9 ac\u00f3lito do AV....<br/>Olhe, o tal senhor que votou negativamente em si....esse mesmo.",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799580115",
                                    "user": "disqus_P3SqHyif5G",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me incomoda dar explica\u00e7\u00f5es a pessoas que escrevem s\u00f3 por escrever e destilar veneno como o(a) cidad\u00e3o (\u00e3) que se esconde sob o nome \"calma malta\", ou o Leonidas, pelo menos agora se quiserem responder assertivamente j\u00e1 t\u00eam mat\u00e9ria para o fazer, pode ser que aprendam qualquer coisa, acho d\u00edficil, pois s\u00e3o da mesma opini\u00e3o. Para terminar o racismo vai aumentar de parte a parte pois tanto o Andr\u00e9 Ventura como a Joacine Katar com as suas posturas assim levam acontecer.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800183846",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim, a intoler\u00e2ncia \u00e9 de parte a parte. Concordo.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799269872",
            "user": "disqus_wCq48CJRH7",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "for\u00e7as policias a viverem a baixo da pobreza , isso \u00e9 que me preocupa",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799237110",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura defeca pela boca. ",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799403238",
                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seria bem melhor que contestasse as afirma\u00e7\u00f5es de AV. Assim parece que n\u00e3o \u00e9 ele que est\u00e1 a defecar.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799183659",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou\u00e7am bem este homem a falar de hipocrisia... ele \u00e9 expert no tema, e n\u00e3o porque o tenha estudado, mas, porque ele o exercita todos os dias!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799346465",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para burro n\u00e3o te falta nada.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799113609",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se d\u00favidas houvessem....este Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 pode ser ac\u00e9falo, mas que raio de afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o estas?<br/>A mensagem do primeiro ministro foi exemplar, s\u00f3 peca por ter que ser enviada em 2020, altura em que o mundo \u00e9 t\u00e3o evolu\u00eddo  numas coisas, mas continua t\u00e3o estupidamente primitivo em outras.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799005302",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Condeno qualquer tipo de viol\u00eancia, seja de que forma, contexto, conte\u00fado, seja como for.<br/>Lamento o que aconteceu ontem no est\u00e1dio do Vit\u00f3ria. \u00c9 de condenar a atitude e ofensas racistas dos adeptos, mas tamb\u00e9m, a reac\u00e7\u00e3o do Marega. O jogador n\u00e3o teve eleva\u00e7\u00e3o, respondeu a uns insultos, com outros!! Lament\u00e1vel e conden\u00e1vel, adeptos e Marega.<br/>Todas as rea\u00e7\u00f5es que se t\u00eam promovido s\u00e3o hip\u00f3critas e vergonhosas. O aproveitamento deste caso est\u00e1 a ser miser\u00e1vel.<br/>Infelizmente, por esses est\u00e1dios fora, h\u00e1 viol\u00eancia gratuita... seja contra brancos, ou de cor. \u00c9 viol\u00eancia verbal, \u00e9 viol\u00eancia f\u00edsica, os jogadores e \u00e1rbitros s\u00e3o enxovalhados, s\u00e3o gozados, s\u00e3o alvo de miser\u00e1veis improp\u00e9rios!! Algu\u00e9m faz eco?? Fazem ou resolvem alguma coisa?? <br/>O APROVEITAMENTO POL\u00cdTICO EST\u00c1 A SER EXECR\u00c1VEL, VERGONHOSO.<br/>Portugal est\u00e1 mergulhado em hipocrisia, falta de princ\u00edpios e de valores. N\u00e3o \u00e9 de agora! <br/>Qualquer tipo de viol\u00eancia tem de ser ERRADICADA. <br/>O desporto \u00e9 um espect\u00e1culo para as fam\u00edlias, para se divertirem. N\u00e3o faz qualquer sentido a guerra que se tem promovido. Por mim, acabava com as claques.<br/>Quanto \u00e1 rea\u00e7\u00e3o do Marega, vamos estar atentos... sempre que proferir improp\u00e9rios contra \u00e1rbitros, jogadores advers\u00e1rios, ou seja l\u00e1 o que for, quero ver se o jogo ir\u00e1 parar ou se v\u00e3o sair de campo. O <b> racismo </b>n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica forma de viol\u00eancia que existe, infelizmente!",
            "likes": 12,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799347533",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa an\u00e1lise.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798942448",
            "user": "quimcosta",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apesar de n\u00e3o me rever em Ant\u00f3nio Ventura ele tem raz\u00e3o em grande parte do que diz.<br/>Ant\u00f3nio Costa e o Selfies ficam indignados com o \"<b> racismo\"</b> de algu\u00e9m ter chamado nomes a um<b>  preto</b>, mas ficaram mudos e quedos quando o<b>  \"racism</b>o\" agrediu brutalmente um motorista de autocarro por o mesmo estar a cumprir o seu dever de cumprimento da lei.<br/>Esta hipocrisia dos nossos governantes \u00e9 que faz crescer os movimentos extremistas tanto de direita como de esquerda. Os \"Venturas\" da Europa est\u00e3o a ser criados pelos dirigentes pol\u00edticos que se alhearam completamente dos problemas reais do povo, passando a discutir apenas os problemas marginais da sociedade, como ideologia <b> de g\u00e9ne</b>ro, eutan\u00e1s<b> ia, raci</b><b> smo. xenof</b>obia, etc, e catalogando todos os que pensam fora da caixa como nazis, fascistas, xen\u00f3fabos, islamof\u00f3bicos, etc, etc, etc<br/>Quanto mais criticam Ventura, mais ele crescer\u00e1. Depois queixem-se!!!",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799525760",
                    "user": "anasilvestris",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem haja por tanta lucidez! subcrevo completamente as suas palavras!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799264251",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de raz\u00e3o! <br/>Ele sabe o que o seu \"publico alvo\" gosta de ouvir/ler, e \u00e9 isso que ele diz!<br/>N\u00e3o interessa se faz o contr\u00e1rio ou se pensa outra coisa, o Andr\u00e9 Ventura \u00e9 assim, populista! <br/>Sabe que assim ganha eleitorado, junto das pessoas que acreditam na CMTV, naqueles que acreditam em tudo o que aparece no facebook, e nos que gostam de ouvir conversa populista! <br/>O Andr\u00e9 Ventura de manh\u00e3 diz que \u00e9 contra a corrup\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 noite, janta com os corruptos! <br/>\u00c9 um homem perigoso, n\u00e3o por ser inteligente, mas por ser esperto e n\u00e3o ter coluna vertebral!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799349765",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d2 bandalho, o que dizes n\u00e3o se aplica a toda a gente e a todos os politicos em particular? Ou uma pessoa deve falar para os que n\u00e3o s\u00e3o o publico-alvo? \u00c9s burro at\u00e9 dizer Chega.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800122790",
                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estamos a falar do A. Ventura... quando quiser falar dos outros, c\u00e1 estaremos... um a um! Generalizar, n\u00e3o!<br/>H\u00e1 os bons e os maus... em todos os partidos!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4799335609",
                            "user": "quimcosta",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se aplicares o texto que escreveste a Catarina Martins e Ant\u00f3nio Costa assenta que nem uma luva. Tamb\u00e9m Ant\u00f3nio Costa sabe que o seu publico alvo bate palmas aos seus an\u00fancios mesmo sabendo que pretende fazer o seu contr\u00e1rio. Os populistas n\u00e3o s\u00e3o exclusividade da direita ou da esquerda, apenas usam a propaganda ideol\u00f3gica para atingirem os seus objectivos.<br/>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 CMTV junta a SIC, TVI, DN, JN, Expresso e Cia, no rolo pois  todos eles manipulam a informa\u00e7\u00e3o de acordo com os interesses de quem manda.<br/>Sempre tivemos populismo de esquerda em Portugal e ningu\u00e9m se indignou mas agora que apareceu o populismo de direita parece que a indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 geral. Se analisarmos friamente vemos que s\u00e3o os populistas de esquerda que est\u00e3o indignados com o populismo de direita.<br/>Em mat\u00e9ria de corrup\u00e7\u00e3o tivemos num governo  Ant\u00f3nio Costa durante 4 anos como numero 2 de S\u00f3crates que \u00e9 s\u00f3 o maior corrupto que alguma vez Portugal conheceu. <br/>Quando analisamos algo \u00e9 melhor olhar para todos os lados e deixarmos as palas de lado.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800124358",
                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim... e n\u00e3o! <br/>O caso \u00e9 o do Andr\u00e9 Ventura... quando quiser falar de outros, tamb\u00e9m posso dar a minha opini\u00e3o! Mas n\u00e3o generalizo, porque h\u00e1 os maus... mas tamb\u00e9m h\u00e1 os bons! E h\u00e1 os que defendem os seus ideais, e mesmo que  sendo contr\u00e1rios ao que eu acredito, s\u00e3o coerentes! Isso n\u00e3o os torna populistas, sem espinha, ou perigosos!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800287470",
                                            "user": "quimcosta",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Percebi. H\u00e1 os populistas bons (os teus) e h\u00e1 os populistas maus (os dos outros). A isso eu chamo hipocrisia pura e dura.<br/>Ao falares \"sem espinha\" deves estar a falar de Ant\u00f3nio Costa, que \"apunhalou\" Seguro para chegar a l\u00edder e que governou Portugal durante 4 anos apesar de uma derrota humilhante nas legislativas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800455676",
                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nada disso! <br/>Percebeu tudo mal!<br/>Os populistas s\u00e3o sempre maus!<br/>H\u00e1 os \"outros pol\u00edticos\" bons e os \"outros pol\u00edticos\" maus!<br/>Eu, n\u00e3o tenho populistas... n\u00e3o sou de fac\u00e7\u00f5es, mas de ideias!<br/>No entanto, os pol\u00edticos que defendem os seus ideais e s\u00e3o coerentes, mesmo que eu n\u00e3o concorde com eles, s\u00e3o os bons pol\u00edticos, que defendem esses ideais sem dobrar a espinha... sublinho... mesmo que eu n\u00e3o concorde com eles! O Andr\u00e9 Ventura, n\u00e3o \u00e9 um deles... e j\u00e1 agora... o Ant\u00f3nio Costa, tamb\u00e9m n\u00e3o (obviamente, na minha opini\u00e3o!) mesmo que concorde com algumas ideias deles... N\u00e3o sei se me fiz entender!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800529756",
                                                            "user": "quimcosta",
                                                            "date": "6 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Deve ser para rir achares que em Portugal os pol\u00edticos  s\u00e3o coerentes. Quem? O Costa? A Katrina? A Joacine? O Ventura? etc, etc, .. s\u00e3o todos farinha do mesmo saco. <br/>Dizem o sim e o seu contr\u00e1rio  sem o menor pudor .<br/>A maioria dos pol\u00edticos \"coerentes\" que conhe\u00e7o s\u00e3o ditadores tipo Putin ou Kim. <br/>Maior contorcionista que Costa deve ser dif\u00edcil de encontrar.<br/>Lembras de a imprensa chamar \"animal politico\" a S\u00f3crates como sendo um elogio?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801424490",
                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "De facto, n\u00e3o me referia a nenhum desses pol\u00edticos que mencionou como sendo dos bons... <br/>Mas ainda h\u00e1 alguns, apesar de serem cada vez mais os pol\u00edticos de carreira, que nunca fizeram mais nada na vida a n\u00e3o ser, crescer no seio das Jotas e \"evoluir\" para pol\u00edticos profissionais, com pouca no\u00e7\u00e3o da realidade das pessoas, das empresas e do pr\u00f3prio pa\u00eds! <br/>Crescem com recurso a esquemas e subterf\u00fagios e \u00e9 assim que se tornam \"poderosos\" e perigosos!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798960166",
                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro <b> Grunho,</b> ao dizer que eutan\u00e1sia,<b>  racismo</b><b> . xenofobi</b>a, etc s\u00e3o \"problemas marginais da sociedade\" \u00e9 n\u00e3o conhecer hist\u00f3ria, \u00e9 ser um completo anormal!\nS<b> eu Grun</b>ho, este tipo de demonstra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<b>  de raci</b>smo s\u00e3o extremamente perigosas e s\u00e3o proibidas por lei!!!<b> \nSeu Gr</b>un<b> ho, o ra</b>cismo em massa em eventos desportivos leva a confrontos em massa, em rebeli\u00e3o, em retalia\u00e7\u00f5es etc etc etc...\nSab<b> e, seu </b>Grunho, que demonstra\u00e7\u00f5es p\u00fabl<b> icas de </b>racismo s\u00e3o punidas por lei?!!?!",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 18,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799354267",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E o que \u00e9 racismo? \u00c9 chamar macaco a um preto?  E se eu te chamar burro tamb\u00e9m sou racista? N\u00e3o se pode comparar pretos com macacos mas posso comparar-te com um burro que ningu\u00e9m leva a mal? \u00c9 isso?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800143321",
                                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deves conhecer tanto o futebol como eu de astrof\u00edsica...\nUma coisa \u00e9 num lance qualquer chamar filha da put@ ou preto ou branco ou outra coisa qualquer s\u00f3 porque n\u00e3o gostei do lance. <br/>Outra bem diferente \u00e9 estar desde o aquecimento antes do jogo e durante o memso e de forma repetida a insultar um \u00fanico jogador, independentemente do lance, com insultos racistas.\nSe me chamares de burro \u00e9 na boa, \u00e9 a tua opini\u00e3o, mas vem para ao p\u00e9 de mim estar insistentemente a insultar-me e a coisa muda de figura.\nA diferen\u00e7a entre um simples insulto e racismo \u00e9 f\u00e1cil de entender.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800153716",
                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "De facto podia chamar-te burro.<br/>Se uma pessoa for descriminada por ser de certa ra\u00e7a, a\u00ed pode-se chamar racismo. Se algu\u00e9m tiver um preconceito contra pessoas de determinada ra\u00e7a, pode ter boas raz\u00f5es para isso.<br/>A mim n\u00e3o me parece que o Marega tenha sido descriminado, antes pelo contr\u00e1rio ele \u00e9 um heroi do futebol, mas actuou dum modo bastante estupido, pois como se sabe n\u00e3o \u00e9 realmente a cor que cria preconceito \u00e9 mais a percep\u00e7\u00e3o que se tem do que a maioria das pessoas dessa cor fazem. Se tiveres duvida vai dar um passeio por um desses bairros que est\u00e3o repletos de africanos e em que a propria policia tem dificuldade em entrar.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4799349567",
                            "user": "quimcosta",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai chamar grunha \u00e1  maezinha que te pariu apesar de n\u00e3o ter culpa da besta que te tornaste.<br/>Aprende a ler e talvez um dia consigas perceber o que eu escrevi. <br/>Se os assuntos que atingem uma pequena parte da popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o os assuntos principais da agenda politica substituindo aqueles que atingem os 100% da popula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 tudo dito. Os mentecaptos como tu apenas v\u00eaem ideologia em tudo o que mexe.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800141719",
                                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gra\u00e7as a deus que a minha m\u00e3e me criou como criou, sen\u00e3o a esta altura podia ser um Cheg\u00f3filo como tu...\nDepois, este assunto n\u00e3o substitui os restantes na agenda pol\u00edtica, os media \u00e9 que apenas d\u00e3o destaque a este por interesse em alimentar esta discuss\u00e3o.  Ou o Grunho pensa que no parlamento n\u00e3o discutem mais nada a n\u00e3o ser isto?!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4798993721",
                            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "menos \u00f3dio e mais argumentos.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4798974571",
                            "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Seu grunho... o que \u00e9 pior... \u00e9 fazer sons de macacos aos advers\u00e1rios, ou chamar o arbitro de filho da pxxx, ou fazer de galinha para ver se o guarda redes deixa passar... ou \u00e9 atacar apenas e s\u00f3 membros da etnia maioritaria...e parece que assassinaram o tal filho de um da judici\u00e1ria... n\u00e3o ficaram chocados, nem com a agress\u00e3o ao tal motorista... nada se passa... se for um cabo verdiano... vem logo o primeiro ministro local pedir justifica\u00e7\u00f5es....Se for racismo h\u00e1 que realmente aplicar a lei... e ver quem foi... perfeitamente de acordo... agora extrapolar para isto \u00e9 um pa\u00eds racista... n\u00e3o \u00e9... mas continuem que um dia \u00e9... Os grunhos... s\u00e3o pessoas como voce que n\u00e3o sabem o que \u00e9 viver ao lado de alguns guetos... eu j\u00e1 fui atacado e atacaram com frases do tipo... depois de defender uma pessoa num assalto... Esta merda vai ser nossa... as brancas s\u00f3 nos querem a n\u00f3s seus brancos de merda... entre outras frases... racismo? nah.... levaram pena suspensa mas foi por roubar... mais de 1000 processos... e pena suspensa... s\u00e3o estes grunhos que fabricam os venturas... e este vai crescendo...",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799264298",
                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00abas brancas s\u00f3 nos querem a n\u00f3s seus brancos de merda...\u00bb \u00e9 capaz de ser bem verdade esse sentimento. \u00c9 bem capaz de estarmos perante uma mudan\u00e7a de mentalidade. Na \u00e1rea da grande Lisboa, se se for a qualquer centro comercial que inclua um hipermercado, n\u00e3o t\u00eam conta os casais jovens compostos por uma jovem branca e por um jovem negro e um carrinho de b\u00e9b\u00e9 com uma criancinha mesti\u00e7a. Mudou-se o paradigma. H\u00e1 meio s\u00e9culo atr\u00e1s, os poucos casais mistos que se viam eram compostos por um homem branco e uma mulher negra. A mentalidade mudou, o n\u00famero de casais mistos \u00e9 muito significativo e o que agora mais se v\u00ea \u00e9 a jovem ser branca. A fama que prevaleceu entre as jovens \u00e9 que os jovens negros s\u00e3o muito bem dotados e como homens s\u00e3o melhores do que os brancos. Inevitavelmente, isto fomentou a exist\u00eancia de muitos casais mistos em que a jovem mulher \u00e9 branca. Uma altera\u00e7\u00e3o de mentalidade que veio para ficar. As crian\u00e7as mesti\u00e7as que vemos na \u00e1rea da grande Lisboa, muito provavelmente, ter\u00e3o m\u00e3e branca. E se for verdade que os jovens negros s\u00e3o muito bem dotados e como homens s\u00e3o melhores do que os brancos, esta situa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 tend\u00eancia para aumentar pelo que a afirma\u00e7\u00e3o de que \u00abas brancas s\u00f3 nos querem a n\u00f3s\u00bb se tornar\u00e1 uma normal constata\u00e7\u00e3o a que ningu\u00e9m deve admirar. H\u00e1 muitos anos, j\u00e1 as americanas diziam: \"If you have a black, you never come back\". Esta, \u00e9 que \u00e9 essa!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799485079",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Maria, n\u00e3o se pode generalizar. Isso \u00e9 cair no extremo oposto. \u00c9 igualmente errado. <br/>Para mais pegando num aspeto t\u00e3o brejeiro e populista, reduzindo levianamente as mulheres, ao afirmar que escolhem algu\u00e9m, com quem partilhar uma a vida, por quest\u00f5es de maior prazer (o que pode nem corresponder \u00e0 verdade, segundo os especialistas).... e reduzindo os homens que n\u00e3o tenham origem africana, a menos capazes, enquanto homem e enquanto parceiro de vida.<br/>O seu texto, desculpe l\u00e1, mas \u00e9 t\u00e3o mau quanto alguns coment\u00e1rios racistas que aqui se leem....",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799726507",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Apenas comentei a afirma\u00e7\u00e3o, citando \u00abas brancas s\u00f3 nos querem a n\u00f3s seus brancos de merda...\u00bb. E baseei-me em estudos - dispon\u00edveis no Google - sobre brasileiras brancas acerca de brancos, mesti\u00e7os e negros...pode ir ver...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800181835",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "6 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Maria, eu tinha um casal no meu pr\u00e9dio, ambos licenciados e com uma vida que aparentava n\u00e3o ter raz\u00f5es para discuss\u00f5es, ela branca, ele preto, e a viol\u00eancia dom\u00e9stica era constante - Ele batia nela, e n\u00e3o era pouco, nem poucas as vezes. Incluindo enquanto ela esteve gr\u00e1vida.<br/>Por ter poder econ\u00f3mico, saiu de casa e pode proteger-se legalmente. E ele, ainda perseguiu-a durante alguns anos.<br/>Estamos a falar de pessoas com \u00f3timos empregos, forma\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica e status social.<br/>Portanto, cada caso \u00e9 um caso.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4799291712",
                                            "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Maria filha mas que discurso at\u00e9 te babas toda s\u00f3 de pensares, vai-te catar meu amor vai para a grande p..a que te pariu!!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799730425",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Grosseir\u00e3o!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4799349733",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ordin\u00e1rio! Sai de casa e vai ao Colombo, ao Vasco da Gama, \u00e0 Bela Vista...e depois...conversamos.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4799371607",
                                                            "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                                                            "date": "7 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ordin\u00e1rio??? Moro em UK meu amor por aqui n\u00e3o se passa nada faz parte da vida pretos com brancas e pretas com brancos!! What's up meu amor??? E se for verdade??? Os jovens negros?? Como homens s\u00e3o melhores??? Que falta de massa cinzenta a menina tem God save your soul!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4799732090",
                                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                                    "date": "6 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Limitei-me a comentar a afirma\u00e7\u00e3o, citando \u00abas brancas s\u00f3 nos querem a n\u00f3s seus brancos de merda...\u00bb. E baseei-me em estudos - dispon\u00edveis no Google - sobre brasileiras brancas acerca de brancos, mesti\u00e7os e negros...pode ir ver...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4798979810",
                                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como Grunho que apoia o Ventura n\u00e3o esperaria outra coisa a n\u00e3o ser uma confus\u00e3o nessa cabe\u00e7a!\nConfundir um grupo de pretos (ou de brancos pois \u00e9 igual) que se juntem para fazer assaltos n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa com um grupo a insultar com coment\u00e1rios racistas em p\u00fablico num evento desportivo tele-visionado!!!\nChamar de filho da put@ a algu\u00e9m \u00e9 um insulto comum e que n\u00e3o discrimina, logo n\u00e3o gera riscos sociais de mobiliza\u00e7\u00e3o!<br/>N\u00e3o se vao rebeliar todos os que s\u00e3o efetivamente filho de put@as...\nJ\u00e1 quando se exaltam contra pessoas de outra cor em p\u00fablico desta forma pode levar a manifesta\u00e7\u00f5es de pessoas dessa cor que se sintam insultadas e menosprezadas por estas palavras.\nQuer que Portugal se torne numa Am\u00e9rica ou num \u00c1rica do Sul no tempo do Apartheid?!?!?!\nTem toda a raz\u00e3o quando diz que Portugal n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds racista, concordo plenamente, por isso mesmo \u00e9 que a lei proibe este tio de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de racismo e que o demonstra deve ser severamente punido, tanto os indiv\u00edduos que o fizeram, como o clube destes adepto.\nE n\u00e3o \u00e9 por ser o Braga, porque se no meu Benfica isto acontecesse eu defenderia que os pr\u00f3ximos jogos fossem \u00e0 porta fechada.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800043729",
                                            "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Gostava de saber afinal quem \u00e9 o grunho... Se sou eu se \u00e9 voc\u00ea... Que chama aos outros com opini\u00f5es pol\u00edticas distintas, de termos ofensivos . Parece obviamente que intelectualmente \u00e9 uma pessoa menor e que n\u00e3o sabe discutir.\nPortanto o grunho mor...aquele que est\u00e1 farto da demagogia acha que uma equipa de 3 indiv\u00edduos que cometeram mais de 100 assaltos e nunca atacaram repito nunca atacaram ningu\u00e9m da sua minoria n\u00e3o \u00e9 racismo .<br/>O grunho-mor para al\u00e9m ntelectualmente desprovido de capacidade cognitiva, \u00e9 intelectualmente desprovido de capacidade de discernimento\nSim o assassino e os roubos cometidos foram actos racistas, mas violentos...<br/>O grunho-mor deve pensar que s\u00f3 o branco pode ser racista... Para al\u00e9m de grunho \u00e9 racista e paternalista.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Xenofobia",
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Racismo",
                "Preto",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4798928205",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para o  1 ministro, em Portugal existem portugueses de primeira e portugueses de segunda, n\u00e3o \u00e9 nada pessoal, normalmente tem haver com quem d\u00e1 mais votos.\nUm primeiro ministro que n\u00e3o serve um Pa\u00eds mas grupos dentro de um Pa\u00eds.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798925054",
            "user": "o_critico",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez Andr\u00e9 Ventura 100% cheio de raz\u00e3o... \u00c9 infeliz o <b> racismo,</b> mas quem o tem criado, Joacine, Mamdor BEsta, depois o \u00f3dio se cria onde n\u00e3o existia...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799301212",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. Quem o tem criado tem sido Andr\u00e9 Ventura e o seu grupo extremista do Chega.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799441114",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ALDRABONA... MENTIROSA!!!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798924615",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura denuncia sem medo os casos em que o primeiro ministro preferiu ficar caladinho que nem um rato para n\u00e3o incomodar a extrema esquerda e n\u00e3o perder votos. Isto s\u00f3 mostra e denuncia a baixeza e falta de estatura moral deste 1\u00ba ministro que s\u00f3 quer se manter no poder a todo o custo e j\u00e1 nos levou para o fundo dos pa\u00edses europeus em crescimento medido pelo PIB per capita,  contrariamente ao que diz a propaganda di\u00e1ria desta comunica\u00e7\u00e3o social ac\u00e9fala e vendida \u00e0 geringon\u00e7a. Se querem mais um exemplo da baixeza e e falta de vergonha deste 1\u00ba ministro temos a aprova\u00e7\u00e3o do OE pela extrema esquerda BE, em troca de colocar \u00e0 pressa e sem discuss\u00e3o parlamentar  a aprova\u00e7\u00e3o da Eutanasia. Vergonhoso",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798921778",
            "user": "uporrabranco",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega ventura , sempre",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798920507",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engra\u00e7ado os pesos e medidas deste pa\u00eds: viol\u00eancia gratuita contra crian\u00e7as e pessoas vulner\u00e1veis n\u00e3o \u00e9 grave nem crime desde que brancas \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 Quando se toca em cores a\u00ed tudo vira crime e pol\u00e9mica \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24 Realmente \u00e9 melhor viver entre animais \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798919566",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa gosta de estar bem com Deus e com o Diabo. Marcelo \u00e9 exactamente igual, n\u00e3o fossem eles pol\u00edticos... quem n\u00e3o os conhece... eles n\u00e3o est\u00e3o preocupados com as pessoas... fingem... e quando certos \"valores\" se levantam... meus amigos... viram feras... mesmo que n\u00e3o acreditem no que dizem... eles s\u00e3o os DITADORES do \"POLITICAMENTE CORRETO\" que como sabemos est\u00e1 muito longe da verdade dos factos...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798957822",
                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O <b> racismo,</b> principalmente da forma em que aconteceu nesta prova desportiva \u00e9 muito perigoso e proibido por lei!\nDizer que um 1\u00ba ministro, um Presidente s\u00e3o contra estas demonstra\u00e7\u00f5es de<b>  racismo</b> apenas porque \u00e9 politicamente correto, \u00e9 ser u<b> m grunh</b>o que n\u00e3o sabe nada da nossa hist\u00f3ria nem dos riscos que acarretam estas demonstra\u00e7\u00f5es <b> de racis</b>mo.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798978519",
                            "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tem piada que aparentemente os grunhos que apoiam o ventura, tem at\u00e9 mais habilita\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias que o resto... \u00e9 caso para pensar... quem afinal \u00e9 grunho... O ventura n\u00e3o se estava a referir a este caso... mas ao aproveitamento do mesmo... vem logo gritar racismo... portugal \u00e9 racista... Eu n\u00e3o sou o senhor grunho \u00e9? meia duzia de \"grunhos\" do vitoria de guimaraes fazem de macaco, e CREDO RACISMO ... Portugal \u00e9 racista... o CARALXX s\u00e3o meia duzia de grunhos qui\u00e7a como o senhor grunho... \u00e9 disso que o ventura fala... e n\u00e3o no caso em si...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798982494",
                                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"os grunhos que apoiam o ventura, tem at\u00e9 mais habilita\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias \u00e9 para rir ou para chorar?\nNem o 1\u00ba ministro nem o presidente da Rep\u00fablica disseram que Portugal \u00e9 um pa\u00eds racista, ali\u00e1s a nossa hist\u00f3ria mostra isso mesmo.\nMas quando se exaltam contra pessoas de outra cor em p\u00fablico desta forma pode levar a manifesta\u00e7\u00f5es de pessoas dessa cor que se sintam insultadas e menosprezadas por estas palavras.\nQuer que Portugal se torne numa Am\u00e9rica ou num \u00c1rica do Sul no tempo do Apartheid?!?!?!\nTem toda a raz\u00e3o quando diz que Portugal n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds racista, concordo plenamente, por isso mesmo \u00e9 que a lei proibe este tio de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de racismo e que o demonstra deve ser severamente punido, tanto os indiv\u00edduos que o fizeram, como o clube destes adepto.\nO Grunho mor Ventura, racista como \u00e9 vem logo repudiar as declara\u00e7\u00f5es do Costa apenas por n\u00e3o entender que todos devemos punir as demonstra\u00e7\u00f5es de racismo, independentemente da cor de quem as repudia.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798918903",
            "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 paravam de dar mediatismo a este anormal!!!\nO que aconteceu foi muito grave por v\u00e1rios motivos, 1\u00ba porque foi num evento desportivo e o desporto deve unir e n\u00e3o ser palco de <b> racismo,</b> 2\u00ba por estar a ser feito em p\u00fablico, ou seja, uma cisa \u00e9 um anormal vir mandar uns bitaites na net, outra coisa \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de<b>  racismo</b> que a nossa constitui\u00e7\u00e3o proibe e considera crime!!!\nEste anormal deste Ventura, que n\u00e3o disfar\u00e7a o se<b> u racism</b>o, e deveria ter mais respeito pela nossa constitui\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 gra\u00e7as a ela que neste momento \u00e9 o que \u00e9...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800045894",
                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O grunho-mor quer levar ao gulag os apoiantes do ventura. Intelectualmente tens um d\u00e9ficit. Aprende a conviver com outras ideias, e opini\u00f5es...<br/>Nunca o chamaria de grunho-mor se n\u00e3o disparasse esse disparate a quem tem outras ideias...<br/>Vai ver o que o teu comunismo chin\u00eas fez aos mu\u00e7ulmanos na China... Centros reeducativos... Quer o mesmo para os grunhos que apoiam o ventura.<br/>Quando tiver metade do parlamento l\u00e1 chegaremos quero ver chamar metade da popula\u00e7\u00e3o de grunhos ... Grunho-mor.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799187780",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai lavar a boca com ric\u00ednio meu grande adulterador e distor\u00e7or de opini\u00f5es! Alhos com bugalhos s\u00f3 na sopa comuna!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799189972",
                            "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 giro ver os gajos do Chega a criar perfis falsos s\u00f3 para dar ideia de que tem mais seguidores...\nO tipo de linguagem denuncia que est\u00e3o aqui apenas 1 ou 2 gajos a dar a v\u00f3s por mais de 6 perfis diferentes...\nO desespero \u00e9 lindo...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800334329",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Garanto-lhe que sou \u00fanico. Se n\u00e3o acredita v\u00e1 prestar contas no XVII Congresso Comunista.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4799542914",
                                    "user": "quimcosta",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Na cria\u00e7\u00e3o de perfis falsos tem muito que aprender com o PS cuja m\u00e1quina de propaganda \u00e9 imbat\u00edvel. Basta ver a quantidade de aven\u00e7ados que por aqui debitam as narrativas do mesmo.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798949979",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Inteiramente de acordo consigo.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798955712",
                            "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu est\u00e1s de acordo com tudo o que te possa dar guarita.....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799299230",
                                    "user": "helenaafonso",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OH PRETO COBARDOLAS TU S\u00d3 TE METES COM MULHERES.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798916038",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 os racistas reconhecem verdadeiramente o que \u00e9 o <b> racismo.</b>..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799532609",
                    "user": "anasilvestris",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 a culpa colonial que ainda carregam sem se darem conta...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798917071",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro... Essas frases feitas... Se eu vir um grupo de skinheads a bater num <b> negro,</b> s\u00f3 vou achar que \u00e9<b>  racismo</b>, se eu fo<b> r racist</b>a! Grande racioc\u00ednio!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798959619",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E ser for um negro skinhead (ou careca) a bater num branco? Pode confundir-se com simples viol\u00eancia? Tudo depende do ponto de vista e do imagin\u00e1rio em causa...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798967906",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desculpe mas n\u00e3o discuto com racistas! J\u00e1 expus o seu rid\u00edculo, logo n\u00e3o h\u00e1 mais nada a dizer",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4798964536",
                                    "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A quest\u00e3o do racismo no caso da sra que resistiu ao pol\u00edcia s\u00f3 aconteceu nos media, porque na realidade nada daquilo teve a ver com racismo, foi apenas uma pessoa a que resistiu \u00e0 autoridade e um policia que agiu em conformidade e pronto.<br/>Apenas os media falaram em racismo.\nAqui foi muito diferente, foi um grupo de Grunhos a insultar um jogador pela sua cor...\nN\u00e3o teve nada a ver com o ser jogador de equipa advers\u00e1ria, nada a ver se era bom ou mau jogador, nada a ver com o ser tuga ou estrangeiro, mas sim exclusivamente pela sua cor!\nE isto \u00e9 RACISMO, n\u00e3o tem outro nome",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799519463",
                                            "user": "quimcosta",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai dizer ao motorista que levou a tareia que o assunto n\u00e3o foi racismo, neste caso de preto para branco.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4799166227",
                                            "user": "Flordelamar",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas voc\u00ea afinal \u00e9 preto ou branco?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799554063",
                                                    "user": "anasilvestris",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Chama-se imparcialidade, \u00e9 a \u00fanica forma de analisarmos as quest\u00f5es de forma de justa e coerente.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Negro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798914941",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema mesmo \u00e9 que o futebol est\u00e1 cada vez mais transformado num campo de batalha em que tudo serve para atacar a equipa rival. O Marega foi atacado da forma mais b\u00e1sica porque tem cor <b> negra,</b> mas a cor em si n\u00e3o tem import\u00e2ncia nenhuma para os energ\u00famenos que v\u00e3o ao futebol para provocar actos violentos. Ant\u00f3nio Costa exprimiu-se contra manifesta\u00e7\u00f5es de<b>  racismo</b>, o que \u00e9 correcto e, pelos vistos, em palavras, Ventura concorda com Costa. S\u00f3 que Ventura quer dizer que o que parece n\u00e3o \u00e9, mas isso compete exclusivamente aos \u00f3rg\u00e3os pr\u00f3prios avaliar.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800186654",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema no futebol vai al\u00e9m do campo de batalha!<br/>Os campos de batalha, dentro e fora do campo, servem neste momento para ocultar o que se passa noutro c\u00edrculos, que usam o futebol para diversos fins pouco claros! O \"barulho\" do futebol serve para ensurdecer os apoiantes dos clubes \u00e0s trafulhices que os dirigentes e seus amigos fazem para beneficio pr\u00f3prio! <br/>A falta de escr\u00fapulos e esta instrumentaliza\u00e7\u00e3o, levam ao extremar de posi\u00e7\u00f5es, e os instrumentos usados, tal como a comunica\u00e7\u00e3o social, \"fazem a cabe\u00e7a\" dos mais fan\u00e1ticos! <br/>Tudo isto e acumulando a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade dos \"mais poderoso\" s\u00e3o um real problema para a sociedade! Muito mais que estes casos, que apesar da sua gravidade, apenas servem para ocultar algo muito mais grave e disseminado!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "4798914687",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez Ventura diz sem medo o que muitos t\u00eam medo de dizer.  E para quem o acusa de <b> nazi </b>e<b>  racista</b> at\u00e9 agora Ventura defendeu sempre que correria com racistas e nazistas que se quisessem infiltrar no CHEGA. O mesmo j\u00e1 n\u00e3o se pode dizer do PS, com os infiltrados extremistas do BE que agora mandam no PS.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798916148",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ventura tornou se agora uma marioneta nas m\u00e3os dos verdadeiros racistas (basta ler as caixas de coment\u00e1rios), ao n\u00e3o condenar um acto comprovadamente <b> racista </b>(leia a imprensa internacional)! Um pol\u00edtico s\u00e9rio, condena o histerismo das esquerdas em rela\u00e7\u00e3o ao<b>  racismo</b>, mas tamb\u00e9m condena situa\u00e7\u00f5es de verdadeir<b> o racism</b>o!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "4798913292",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a \u00fanica coisa que realmente \u00e9 novidade \u00e9 o <b> idiota </b>do Ventura estar a alargar o seu discurso populista de vitimiza\u00e7\u00e3o aos professores, gente que ele odeia e que considera parasitas. Obviamente que toda a gente j\u00e1 topou (e o Ventura n\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o) que o M\u00e1rio Nogueira amansou e baixou a intensidade da luta pela reposi\u00e7\u00e3o dos direitos roubados aos professores, os \u00faltimos 5 anos foram de ced\u00eancias impens\u00e1veis por parte da FENPROF ao governo e ao seu \"desaparecido\" Ministro da Educa\u00e7\u00e3o. A continuar assim \u00e9 uma porta aberta para a extrema direita entrar por ali fora ...at\u00e9 porque uma parte substancial dos professores s\u00e3o apoiantes do PSD e CDS e neste momento est\u00e3o \u00f3rf\u00e3os.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4798911488",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou me embora , mas antes digo isto : caso Marega promove Porto a campe\u00e3o .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798994538",
                    "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o descartar essa hip\u00f3tese, este jogo \u00e9 outro...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798910827",
            "user": "disqus_ydT3HwMAoR",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo com Andr\u00e9 ventura pior que o <b> racismo </b>\u00e9 a hipocrisia de algumas pessoas. n\u00e3o se sabe ao certo se s\u00e3o ou n\u00e3o a favor do verdadeiro<b>  racismo</b>.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798910228",
            "user": "alveslopes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estavas a ir t\u00e3o bem... e estragaste tudo.....<br/>independentemente de haver quem possa aproveitar estas quest\u00f5es para outros campeonatos....<br/>N\u00e3o tem discuss\u00e3o...deve ter sido do pior para uma pessoa chegar ao ponto de sentir uma vontade inamov\u00edvel de desistir do jogo...<br/>(j\u00e1 vi na TV jornalistas que estiveram presentes no est\u00e1dio e que afirmaram que foi inadmiss\u00edvel o que se passou e que se ouvia muito bem e que esses grunhidos foram emitidos por muita gente que estava l\u00e1 ..)",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798912356",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema, meu caro, \u00e9 que este fulano nunca esteve bem e, agora, mostra muito bem aquilo que \u00e9. Sim, \u00e9 verdade que hoje se grita <b> racismo </b>como o Pedro gritava lobo... mas n\u00e3o foi seguramente o caso; ter uma bandalha a clamar c\u00e2nticos racistas \u00e9 mesmo<b>  racismo</b> e este xen\u00f3fobo<b> , racist</b>a, extremista do Ventura, demagogamente, mistura alhos com bugalhos.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799181278",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o \u00e9 xen\u00f3fobo, nem racista, nem extremista. A esquerdalha pelo<br/>que se nota est\u00e1 assustada com o CHEGA. Andr\u00e9 Ventura a seu tempo vai repor<br/>muitos conceitos no devido lugar. Menos nervosismo e mais conten\u00e7\u00e3o verbal<br/>\u00e9 o que se pede \u00e1 esquerdalha politicamente correta. ",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798909203",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela assembleia n\u00e3o pode interpelar o Costa sobre isso .\nSen\u00e3o a pergunta inconveniente usa como defesa a c\u00f4r e diz :\n\" essa pergunta t\u00eam a ver com a minha c\u00f4r da pele ..\" \ud83d\ude33",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798908403",
            "user": "desprezo_carnides",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este inergumeno do Ventura s\u00f3 tem raz\u00e3o numa coisa. A falta de apoio e solidariedade por parte do estado e do Presidente, \u00e0s for\u00e7as de seguran\u00e7a, m\u00e9dicos e professores agredidos.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798907116",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta ler esta caixa de coment\u00e1rios, para se perceber os racistas que est\u00e3o a sair das tocas, escudados neste zequinha do ventura que \u00e9 um menino bem que vem das jotas... #vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798909749",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O prblema \u00e9 que tipos como o Ventura, aparecem como cogumelos, quando a sociedade extrema as posi\u00e7\u00f5es.<br/>O mal disto tudo \u00e9 a impunidade crescente por parte das chamadas minorias e de pessoas como a Joacine e o Mamadu.<br/>N\u00e3o h\u00e1 equilibrio, bom senso e justi\u00e7a.<br/>A justi\u00e7a deve funcionar sejam brancos, pretos ou ciganos.<br/>A lei, o respeito e a ordem devem imperar.<br/>O desiquilibrio que existe actualemnte \u00e9 terreno f\u00e9rtil para pulhas como o Ventura.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798905036",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E,assim Porto ganhou tr\u00eas pontos e com esta onda \u00e9 campe\u00e3o .\nE, n\u00e3o entendem que no subconsciente dos adeptos utilizando ferramentas para desmoraliza\u00e7\u00e3o do goleador porque outros de c\u00f4r existem em ambas equipas foi vitima o goleador .\nMas pelo norte nestas equipas menores alem serem adeptos dos clubes da terra s\u00e3o tamb\u00e9m adeptos do Benfica e Porto .\nPenso que ao insultar o goleador para o desmotivar , at\u00e9 ajudaram o Porto pelas cenas a fu\u00e7ar com tr\u00eas pontos .\nPinto da Costa esfrega as m\u00e3os de contente at\u00e9 veio a convir a onda .\nAssim Porto pela onda sobre pode ser campe\u00e3o . E, n\u00e3o se apercebem disso . Grande golpe de marega",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798907398",
                    "user": "roblesmedinacostalda",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 esssa! Situa\u00e7\u00f5es similares s\u00e3o comuns todos os fins de semana ao ponto de alguns as considerarem \"normais\"! Como \u00e9 poss\u00edvel? Este clima de ofensas verbais e fis\u00edcas tem de terminar. E o Marega deu um passo importante nesse sentido_!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798913352",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 essa . Muitas outras agress\u00f5es existem pelos campos de futebol , necess\u00e1rio reconsiderar tudo at\u00e9 como claques levam tochas incendi\u00e1rias para o campo , est\u00e1dios .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798904812",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que fez  ele antes?  provocou   o  povo   os adeptos  fazem  e dizem tudo  pelo seu clube  ..  quem semeia ventos colhe tempestades..   agora  j\u00e1 tudo ama os pretos at\u00e9  mesmo aqueles que mataram  um puto  de 24 anos  hoje s\u00e3o adorados  que  \u00e9 preciso  \u00e9 que mundo  diga  portugal   n\u00e3o \u00e9 <b> racista </b> MAS \u00c9.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798909318",
                    "user": "roblesmedinacostalda",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segundo o S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o as ofensas come\u00e7aram no aquecimento. Por isso... \u00c9 simplesmente vergonhoso. Uma pessoa nem pode ir ao futebol por causa destes infelizes!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798908428",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O jovem de 24 anos assassinado por esses selvagens n\u00e3o conta, <b> racismo </b>\u00e9 n\u00e3o gostar de pretos e sustent\u00e1-los em bairros sociais com os nossos impostos.<br/>Gostava de ver estes defensores de pretos verem-se envolvidos como eu me vi num assalto, com um dos tais \"\"jovens\"\" de pistola na m\u00e3o. <br/>Onde moro ir colocar o lixo no contentor \u00e0 noite \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de risco, n\u00e3o para o PCP - Bloco de Esterco e restantes esquerdopatas, mas para quem foi empurrado pela especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria para os sub\u00farbios.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798904440",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> ama<b> relo </b</b>>bem que podia voltar para a \u00cdndia.. \u00c9 um hip\u00f3crita.. Quando ocorreram os ataques aos m\u00e9dicos, professores e \u00e0 pol\u00edcia n\u00e3o disse nada manteve se no sil\u00eancio.. Hip\u00f3crita!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798902535",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deveria correr-se com os brancos de Portugal, fazem a vida num inferno aos pretos, malditos brancos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798927133",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798907166",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O inferno apesar da natureza ser um para\u00edso , est\u00e1  em \u00c1frica para os negros",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798900678",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este rapazola \u00e9 uma marioneta ao servi\u00e7o dos verdadeiros racistas que o v\u00e3o usar e abusar! Basta ver as caixas de coment\u00e1rios, para se perceber que esses racistas est\u00e3o a sair das tocas, e usam este zequinha para atingir os seus objectivos! #vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798903029",
                    "user": "roblesmedinacostalda",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em fun\u00e7\u00e3o da not\u00edcia e dos coment\u00e1rios n\u00e3o sei como chega a essa conclus\u00e3o! Concordo que \u00e9 uma hipocrisia o mencionado! Quando um quartel de bombeiros \u00e9 invadido e agridem as pessoas.. Fica caladinho que nem um rato!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798904801",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 completamente enganado! Condeno essa situa\u00e7\u00e3o, como sempre condenei o aproveitamento que os parasitas de esquerda fazem de todas as situa\u00e7\u00f5es que envolvam negros! Mas at\u00e9 por isso, este rapazinho devia distinguir quando \u00e9 um acto de racismo e quando n\u00e3o \u00e9!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798906078",
                                    "user": "roblesmedinacostalda",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que ele faz \u00e9 criticar a hipocrisia do PM! \u00c9 incr\u00edvel com o nosso PM se comporta!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798913810",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sem d\u00favida! Sou o primeiro a criticar! Mas Andr\u00e9 ventura perdeu uma excelente oportunidade para ser diferente... Afinal \u00e9 igualmente hip\u00f3crita... E n\u00e3o sabe diferenciar o que \u00e9 verdadeiramente racismo, do que \u00e9 aproveitamento da esquerda para tudo que envolve negros! E dessa forma permite que os verdadeiros racistas ganhem um novo escudo! Basta ver muitos coment\u00e1rios por aqui",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4798913483",
                                            "user": "pedro_lonet",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o fez s\u00f3 isso. Tamb\u00e9m mentiu, ao dizer que aquilo que se passou n\u00e3o foi um acto de \u00f3dio racista.",
                                            "likes": 6,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800048061",
                                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ele nunca disse isso...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800095009",
                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                            "date": "6 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Claro que n\u00e3o. Desconsiderando o que se passou, misturando alhos com bugalhos... at\u00e9 adianta a hip\u00f3tese de o jogador ter provocado a \u201cpobre\u201d claque. At\u00e9 nem se referiu \u00e0s situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o racismo, como se disso se tratasse. E entretanto v\u00ea a hipocrisia nos outros e jamais nas asneiras que diz, como no caso.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798902703",
                    "user": "disqus_eGSRfF0to0",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "racista es tu, que condenas e metes no mesmo saco uma pessoa pelo acto de uma fraccao do povo, agora pensa",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798905643",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o discuto com racistas...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798892338",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 ventura e 2 milh\u00f5es de apoiantes estar\u00e3o em Guimar\u00e3es, amanh\u00e3 pelas 21:45 para apoiar a claque alvinegra pela difama\u00e7\u00e3o provocada pelo governo a pessoas que fazem 444444444 vezes mais por Portugal do que os partidos de esquerda.<br/>Para a vit\u00f3ria, vota Ventura!!! O \u00fanico <b> NAZI </b>em Portugal que ir\u00e1 colocar o pa\u00eds na ordem ao ser presidente da rep\u00fablica, primeiro ministro, ministro das Finan\u00e7as, presidente da c\u00e2mara municipal de Lisboa e presidente do Benfica, em simult\u00e2neo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798901446",
                    "user": "roblesmedinacostalda",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe que chamar <b> NAZI </b>a algu\u00e9m  n\u00e3o \u00e9 muito diferente do que aconteceu ontem... tamb\u00e9m \u00e9 crime!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798931971",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 muito mais grave chamar Nazi a uma pessoa do que macaco e no entanto alguns aqui fazem isso e est\u00e3o a cumprir uma agenda partid\u00e1ria. Isso tamb\u00e9m \u00e9 uma hipocrisia.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "4798889779",
            "user": "ussaissima",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os arrebentam canelas agora aparecem todos , o <b> preto </b<b> >macaco</b> nao gosta de bananas , o melhor \u00e9 ir falar com o jose cide",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798888950",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O oportunismo desenfreado da esquerda est\u00e1 a levar o pa\u00eds um futuro incerto. H\u00e1 necessidade de parar esta esquerda fedorenta",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798932307",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a levar ao aumento do <b> racismo.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798904620",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cambada de Hip\u00f3critas. Em pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es reduzir este esterco a p\u00f3.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798888467",
            "user": "antonycomentador",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando num rebanho de ovelhas uma delas come\u00e7a a berrar , todas as outras v\u00e3o a imitar, quando numa alcateia de lobos um come\u00e7a a uivar os outros seguem o exemplo .<br/>\"Outra coisa \u00e9 come\u00e7ar a ver as declara\u00e7\u00f5es de respons\u00e1veis pol\u00edticos, associativos e as redes sociais para se extrapolarem conclus\u00f5es de que Portugal \u00e9 um pa\u00eds terrivelmente <b> racista,</b> xen\u00f3fobo e insuport\u00e1vel.\"<br/>Os oportunistas da politica  quando conv\u00e9m, berram e uivam .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798886302",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "#vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798886153",
            "user": "binopardal",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o objetivo deste anormal \u00e9 dividir mas nunca ir\u00e1 reinar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798884187",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estamos perante um tipo perigoso. Agitador e perigoso.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798883028",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo inteiramente com o Ventura.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798903198",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Paineileiros, esquerdopatas, jornalixo, cambada de hip\u00f3critas, t\u00eam nova novela para entreter os tugas. V\u00e3o massacrar as pessoas com esta chachada. <br/>Hip\u00f3critas aproveitam-se de tudo para imporem uma ditadura <b> racista </b>contra os brancos<br/>Sempre me lembro de jogadores serem veiados quando jogam contra equipas que j\u00e1 representaram.<br/>Onde estava esta<b>  gaja</b> do Bloco de Esterco, quando roubou milh\u00f5es dos nossos impostos para dar a esse mamadou u<b> m racist</b>a contra os brancos?? onde estava quando essa jaquina ofendeu s\u00edmbolos nacionais??? (bandeira)??<br/>Cambada de hip\u00f3critas,, se os pretos forem todos para africa acaba se de vez com<b>  o racis</b>mo.<br/>Como \u00e9 que o povo se deixa oprimir com e<b> ste raci</b>smo contra os brancos??? Pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es acabar com este esterco de vez e mamadou e o resto da pretalhada que vote neste monte de esterco.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaja",
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798884564",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca na vida! Livra! S\u00f3 se estivesse chanfradinha da cabe\u00e7a!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798880558",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As autoridades e o governo h\u00e1 5 anos que fecham os olhos \u00e0 viol\u00eancia no desporto e nos recintos desportivos e agora fingem que est\u00e3o preocupados.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798878322",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apoiado Andr\u00e9 Ventura \ud83d\udc4d.\nO pote de unto est\u00e1 solid\u00e1rio com um jogador de futebol porque foi insultado,mas nunca esteve solid\u00e1rio com os pol\u00edcias agredidos,com os condutores de autocarros insultados e agredidos,com os m\u00e9dicos agredidos,com os professores insultados e espancados,etc ...<br/>Temos um verme como primeiro ministro deste pa\u00eds.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798889431",
                    "user": "binopardal",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esse \u00f3dio todo torna-te um ser desprez\u00edvel, \u00e9s completamente desnecess\u00e1rio \u00e0 sociedade.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798907262",
                            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixa de mamar no RSI e come\u00e7a a trabalhar parasita \ud83e\udda0.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798885562",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Linguagem miser\u00e1vel! Temos um bom primeiro ministro deste pa\u00eds. E temos um agitador pol\u00edtico e social que urge meter no mesmo s\u00edtio de onde saiu M\u00e1rio Machado!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798891813",
                            "user": "roblesmedinacostalda",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Concorda com a posi\u00e7\u00e3o do PM? \u00c9 isso?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798893142",
                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tenha vergonha! O seu AV tem de ser urgentemente retirado de circula\u00e7\u00e3o. A democracia acaba no pisar do risco. E ele est\u00e1 a ultrapassar o risco, a violar a Constitui\u00e7\u00e3o e a perturbar a sociedade onde vivemos.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798893655",
                                            "user": "roblesmedinacostalda",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. A quest\u00e3o \u00e9 se concorda com a posi\u00e7\u00e3o do PM?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798894183",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Concerteza que SIM! N\u00e3o concordo com o vosso agitador social.",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798895350",
                                                            "user": "roblesmedinacostalda",
                                                            "date": "7 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois... Era s\u00f3 isso. Assim j\u00e1 consigo fazer um ju\u00edzo de valor ou da falta deles.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798955412",
                                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                                    "date": "7 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Falta deles tem o vosso agitador sociall!",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4799161528",
                                                                            "user": "Flordelamar",
                                                                            "date": "7 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Tenha mais respeito no que escreve sobre Andr\u00e9 Ventura. Ele, dentro de<br/>pouco tempo, vai presidir aos destinos de Portugal, como Presidente da<br/>Rep\u00fablica ou como Primeiro Ministro. Portanto muito respeitinho porque<br/>o seu destino vai estar dependente das decis\u00f5es dele.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4799534856",
                                                                                    "user": "soares_maria",
                                                                                    "date": "7 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ehehehehehehe... com 2,5 %????",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}